\section{Lösungskonzept} \label{sec:loesungskonzept}
\subsection{Problemstellung} \label{subsec:problemstellung}
Um eine erste Uebersicht der mooeglichen Probleme des Looesungskonzepts zu erhalten, wurden folgende Punkte im Brainstormingverfahren zusammengetragen:
\input{sections/2_1_Grobkonzept1/Grobkonzept1}
\begin{table}[]
\begin{tabular}{
>{\columncolor[HTML]{9AFF99}}l l
>{\columncolor[HTML]{34CDF9}}l l
>{\columncolor[HTML]{B899EC}}l }
\textbf{Mechanik} &  & \textbf{Elektrotechnik} &  & \textbf{Bedienung} \\
        Pelton-Turbine          &  &               Wechselrichter          &  &    Automatische Steuerung                \\
                  &  &             Speicherakkus            &  &           Ueberwachung         \\
                  &  &                         &  &                    \\
                  &  &                         &  &                    \\
                  &  &                         &  &                    \\
\end{tabular}
\end{table}

Im Grobkonzept 1 soll die Pelton Turbine direkt in die Fallleitung eingebaut werden. Die Turbine wird so in das vorhandene System integriert ohne größere Umbauten zu erhalten.
In unserem Hochhausmodell (Park Avenue 432) wuerde immer nach zwei Etagen eine Turbine eingebaut werden. Um die maximale Leistung herausholen zu koennen. Die Turbine wuerde dort eingebaut, wo zur Sicherheitsmaßnahme die zwei 45° Boegen installiert werden. 
Die gewonnene Energie wird mittels Solaranlage in das 230V Netz transformiert und zurück in das Netz gespiesen. Da in der Solaranlage schon ein Wechselrichter vorhanden ist, wäre das die günstigste Option. Eine andere Moeglichkeit besteht, mit der gewonnene Energie die Stromspeicher zu laden, um danach für gewisse Anlagen im Hochhaus direkt nutzbar zu sein.
Fuer die sporadische Menge vom Abwasser in der Fallleitung wird das Laufrad der Turbine mit einem Duplex-Stahl verwendet das gegen Abrasion und giftigen Gasen ist.


Vorteile:
+	kleiner Umbau der vorhandenen Anlage
+	Kostenguenstig
	


Nachteile:
- 	extra Beschichtung vom Laufrad
-	sporadische Wassermenge
-	Leistung

\input{sections/2_2_Grobkonzept2/Grobkonzept2}


\input{sections/2_3_Nutzwertanalyse/Nutzwertanalyse}




