\subsection{Sicherheit}


\subsubsection{Recherchegrund}
Wir möchten die Risiken bei einem Einbau einer Turbine in ein Abwassersystem einschätzen.

\subsubsection{Ergebnisse}
Die Verstopfungsgefahr beim Einbau einer Turbine in einer Abwasserrohr ist sehr klein. 
Eine Verstopfung zum Beispiel mit Tampons, Haaren oder Feuchttüchern passiert selten, weil das Schmutzwasser nur in geringen Abständen in das Rohr hineinfliesst. 
Für diese Verstopfungen mit Haaren gibt es heute die Einkanal-Hydrauliken, die sich von diesen Materialien nicht verstopft.(Einkanalpumpe).\cite{Homa-Pumpen}

Die Möglichkeit besteht,  Verstopfungen ganz zu eliminieren, indem eine Hebeanlage in den Toilettenräumen eingebaut wird. Mit diesen Hebeanlagen entsteht aber zusätzlicher Lärm und in deren Bereichen müssen flexible Rohre installiert werden, um Rohrbrüche zu vermeiden. \cite{Hebeanlagen,Tipp zum Bau}

\paragraph{Leitungen}
Bei Fallleitungen, die grösser als 10 bis 20\si{m} sind, schreibt die Norm vor, dass man zwei 45°-Bögen mit einem geraden Stück von 250\si{mm} Länge zum Druckabbau einbauen muss. Heutzutage kann man die Materialien so wählen, dass kein Rohrbruch entsteht. Bei grossem Förderstrom kann ein Bypass eingebaut werden, um die Leitungen zu entlasten. 
Ein anderes Problem ist die Ablagerung von Kalk in den Leitungen, die in den Leitungen entsteht, die sich erhitzen und wieder abkühlen. Dabei lagert sich eine kleine Schicht Kalkstein in der Innenseite des Rohrs ab. Dies kann bei der Pelton Turbine zur Verstopfung führen. \cite{BauNetz Media,Mediagon,Kreiselpumpenlexikon}

\paragraph{Abgase}
Die entstandenen Abgase (z.Bp. Schwefelgas), werden mittels zusätzlicher Lüftungsleitung abgeleitet und über das Dach in die Umwelt gelassen. In den Hebeanlagen kann es durch Gärprozesse zur Gasbildung kommen. Der entstandene Unterdruck im Raum muss durch Lüftung selber geregelt werden. 
Ein anderes Phänomen ist das bei langem Transport von Fäkalien und Wasser Schwefelwasserstoff-Säure entsteht. Dies wiederum kann Metall und Turbinen angreifen. Für deren Schutz benützen Ingenieure den Duplex-Stahl - korrosionsbeständiges Material (Keramikbeschichtung).\cite{Water & Wastewater}



\paragraph{Wartung}
Abwasserrohre werden alle 30 Jahren auf Dichtigkeit kontrolliert. Die Materialien für die Abwasserrohre werden spezifisch gewählt, dass sie während der Lebensdauer nie ausgewechselt werden müssen.

\subsubsection{Fazit}

Die Sicherheit für den Einbau einer Turbine in ein Abwassersystem ist gewährleistet, sofern die Normen eingehalten werden und die Verstopfungsgefahr mit einer Hebeanlage minimiert wird. 

\clearpage 





