\documentclass[12pt]{article}
\title{Management Summary}

\begin{document}

\section*{Management Summary}
%------Problemstellung
%Worum ging es? Welches Problem sollte gelöst werden?
%(FRANK) 
In Hochhäusern und Wolkenkratzern fliesst Abwasser aus grossen Höhen zurück in die Kanalisation. Die potentielle Energie, die dabei umgesetzt wird, bleibt gänzlich ungenutzt. Das Ziel von Gruppe 4 war es herauszufinden, ob und wie diese Energie am besten genutzt werden könnte. \\
%In Hochhäusern und Wolkenkratzern fliesst Abwasser von hoch oben nach unten. Die potentielle Energie, die das Wasser in den oberen Stockwerken hat, bleibt ungenutzt. Das Ziel der Gruppe 4 war, herauszufinden, ob und wie man diese potentielle Energie am besten nutzen könnte.\\
%(MICHEL)


%------Vorgehen
%Wie sind Sie vorgegangen, um die Aufgabe zu lösen?
%(FRANK & LARS) 
Von Beginn an bestand der Lösungansatz darin, die kinetische Energie des Wassers mit einer Turbine in elektrische Energie umzusetzen. Die Recherche hat ergeben, dass der Luftwiderstand, den das Abwasser erfährt, die Fliessgeschwindigkeit – und somit die mögliche Energiemenge, die gewonnen werden kann -stark begrenzt. Aus diesem Grund wurden zwei Grobkonzepte erarbeitet, bei denen der Luftwiderstand durch Verwendung von Tanks und Druckleitungen minimiert wird, und zum Vergleich ein Grobkonzept, bei dem nichts gegen den Luftwiderstand unternommen wurde. Letztendlich entstand auch ein viertes Grobkonzept, bei welchem nicht eine Turbine, sondern ein Wasserlift eingesetzt wird. Die mögliche Energiemenge, die durch die jeweiligen Grobkonzepte gewonnen werden kann, wurde durch die Gruppe 4 anhand eines Hochhausmodells berechnet. In einer Nutzwertanalyse wurden die Lösungsansätze miteinander verglichen und entschieden, dass das Grobkonzept mit dem Wasserlift weiter untersucht werden soll.\\
%Von Beginn an hatte die Gruppe 4 den Lösungsansatz, mit einer Turbine im Abwasserrohr die Energie zu nutzen. Bei der Recherche hat sich gezeigt, dass der Luftwiderstand innerhalb des Abwasserrohres einen deutlich negativen Effekt auf die Energiegewinnung hat. Deshalb wurden zwei Grobkonzepte erarbeitet, bei denen der Luftwiderstand durch Verwendung von Tanks und Druckleitungen minimiert wird und zum Vergleich ein Grobkonzept, bei dem nichts gegen den Luftwiderstand unternommen wurde. Schlussendlich ist noch ein viertes Grobkonzept entstanden, das nicht mit Turbine, sondern mit einem Wasserlift funktioniert. Wie viel Energie die jeweiligen Grobkonzepte liefern könnten, berechnete die Gruppe 4 an einem Hochhausmodell. Durch eine Nutzwertanalyse wurden die Lösungen miteinander verglichen und entschieden, dass das Grobkonzept mit dem Wasserlift weiter ausgearbeitet werden soll.\\


%------Hauptergebnisse
%Was sind die wesentlichen Ergebnisse – positive und negative Abweichungen?
Es hat sich herausgestellt, dass das Grobkonzept mit dem Wasserlift den höchsten Wirkungsgrad erzielt. Damit Wartungsarbeiten durchgeführt werden können, muss das Abwasser durch einen Computer über Ventile in zusätzliche Fallleitungen umgelenkt werden können, was die Kosten für das System erhöht. Die teuren Wasserlifte mit ebenfalls kostenintensiven Wartungsarbeiten verlängern die Amortisationszeit, so dass eine Umsetzung undenkbar wird. 
%(LARS)
%Das entstandene Detailkonzept beschreibt eine effiziente Lösung, sie ist jedoch nicht sehr wirtschaftlich. 
%(RONI)
%Das Grobkonzept zeigt in hinsicht der Technik eine Möglichkeiten die Abwasserenergie optimal auszunutzen. Mit den Berechnungenn kamm raus, dass das Grobkonzept mit dem Wasserlift am meisten Energie erzeugt.Um grössere Wartungsarbeiten zu ermöglichen wurden Ventile eingebaut, die das Abwasser in eine zusätzlich Fallleitung ablenkt.Die Kosten für den Bau und die Elektronik in diesem Grobkonzept sind extrem hoch, wie das Detailkonzept aufzeigt und somit wird eine längere Amortisationszeit enstehen. So wird das Projekt in finanzieller Hinsicht sich nicht rentieren. 
%(FRANK)
%Es zeigte sich, dass das Grobkonzept mit Wasserlift die potentielle Energie des Abwassers am effizientesten umsetzt. Aber um Reperaturen am System zu ermöglichen, müssen Ventile im Abwasserrohr eingebaut werden, die von einem Computer aus angesteuert werden können. Dazu braucht es eine Software, deren Entwicklungskosten hoch sind und somit die Amortisationszeit verschlechtern. Die teuren Wasserlifte mit den ebenso schwer ins Gewicht fallenden Reperaturkosten verschlechtern die Amortisationszeit noch weiter, so dass eine Umsetzung undenkbar wird.


%------Handlungsempfehlung
%In welcher Weise können die Ergebnisse verwendet werden? Welche Probleme bleiben ungelöst?
Geltende Industrienormen und gesetzliche Grundlagen sind nicht berücksichtigt worden. Sollte ein neues, wirtschaftlicheres Konzept gefunden werden, muss überprüft werden, ob es mit letzteren vereinbar ist. Es wurde nicht untersucht, wie resistent das System gegenüber Verstopfungen durch festkörper im Abwasser ist. Verstopfungen und hohe Reparaturkosten müssen deshalb vermieden werden. Die bisherigen Ergebnisse zeigen, dass der Realisierung eines solchen Vorhabens einige Steine im Weg liegen. 
%(FRANK)
%Die Normen sind nie berücksichtigt worden. Falls also ein neues, wirtschaftliches Konzept gefunden wird, muss geprüft werden, ob es mit den gesetzlich geregelten Normen übereinstimmt. Eine weitere Schwierigkeit ist die Verstopfungsgefahr. Es ist nie überprüft worden, wie anfällig auf Verstopfung das System wirklich ist. Verstopfungen und hohe Wartungskosten müssen verhindert werden können. Die bisherigen Ergebnisse zeigen also, dass einer Realisierung eines solchen Vorhabens einige Steine im Weg stehen.
%(MICHEL)
\end{document}
